戒糖奶一年！爛面變白滑成功實錄

唔係濕疹
但係中學開始就生暗瘡
愈黎愈嚴重
21歲成面粒粒又紅又痕
醫生話只要戒紅肉，糖同奶就可以冇哂暗瘡
好！我一於試下！
呢一年內我轉左食素
唔食任何肉類，海鮮，會食蛋
轉飲豆奶
唔飲甜野唔食甜品
平時自己煮，少出街食
餐餐食菜或生果，澱粉都比以前食少左啲
當然啦我有時會破戒
長輩生日，母親節好難避免
大概2個月會食一次肉（不過都係做個樣夾2舊廢時煩）
結果係點？
冇呀冇改變呀
仲係生好多粒粒，爛面，出油，痘印
你話壓力？
完全唔關事
我之前份工workload 好重成日OT
半年前轉左份hea工，日日準時走
Lunch 2個鐘，冇咩野做，唔洗化妝
暗瘡都照爆
所以勸各位天生爛面巴絲
放棄啦！何苦糟質自己又戒口又食藥
唔好再用咁多錢買美容product，慳返啲錢食好西好過

笑撚左

食zinc先可以醫到

潮文

如果係基因問題 戒乜都冇用

Sorry 呃左大家入黎
但係我真實同個人感受
Anyway 因為習慣左同鍾意動物
我而家都係照食素
但係油糖鹽唔會再戒
只係想同巴絲講
調整心態，我地永遠不可能變靚
希望愈大失望愈大

好慘 堅持左咁耐先放棄

係，點戒都無撚用都係爆

以前我都係咁 戒野根本冇用
反而食A酸 三個月 就好返哂

去外國住會改善到問題

我父母同哥哥冇問題
媽媽皮膚幾好，仲比人讚童顏

夠疆就食a 酸

冇撚用，去過英國exchange 半年，乾撚到
係日本住過2個月

唔係會反彈咩

有冇睇醫生？
膚質問題啦

冇呀冇改變呀

好慘

對唔住但我真係笑撚左

我同你一樣好誠心介過口

而家食緊酸a酸，沒乜點生

中六睇過中醫，開啲垃圾藥

呢樣野唔係最廢
Dllm最煩係身體啲人成日話你無戒口 屌
明明食得最撚清淡 最撚健康 班友就話你乜乜乜乜
飲多啲水做多啲運動 on9 做齊晒啦

我唯一冇試過A酸
但係之前個濕疹絲打唔係話食左仲衰咩

食a酸啦，有用的。

你試下喺度search A酸，大家大把心得教你，當然係有嘢要注意啦，你懂的

On 9到話
哎呀你都戒唔足
應該係你母親節食個2塊魚生搞到你生粒粒

食多啲魚 飲下橙汁
完全唔食肉我覺得冇用

利申生暗瘡都好快好同冇印冇㝫
咩肉都食 成日飲果汁

食左仲衰係因為爆發期谷哂暗粒出黎
谷哂之後就慢慢好

而爆發期可以用抗生素幫助控制

我自己開頭爆左2星期後就開始唔生
而家係得番d印

睇唔好就轉睇西醫同皮膚科啦

講真
畀幾千蚊去驗血
睇下你對乜敏感好過啦

有朋友對蕃茄敏感
都係驗血先知
好過你盲戒

你天生麗質，唔係討論對象
可以出返去了

食a酸啦

暗瘡印咪好難退？

a酸副作用最common就係乾到仆
所以濕疹既話問醫生點處理

仲有唔生得仔，血脂異常要定期驗血

但總括黎講真係life changer

英國有撚用咩
同香港都無分別

戒咩春呀，又垃圾中醫直接去睇西醫食a酸啦，搞咁多野都唔知做咩柒，食a酸有得好又唔柒信

認真 搽下蘆薈 天然個啲
有frd生好多瘡 成日搽蘆薈 好返好多

我唔想生仔，有避孕作用係bonus
其實我份工有時要上鏡
如果要食就可能要請大假

的確要d時間
一年半載

自己都要做好防曬
(我沒用美白product)

對蘆薈嚴重敏感

我塊面係紅色粒粒為主

食左八年全素，可以話你知皮膚保持到好好

咁祝絲打好運
去睇皮膚科 問下醫生意見仲好

爛面既人最憎聽到既四句說話
唔洗理佢 大左就無事架啦
飲多d水 戒口 早d訓 唔好食咁多煎炸野
平時有無洗面架 洗多d面乾淨d會好好多
嘩 你塊面...搞咩黎...

天氣係好大因素
去親旅遊皮膚都勁好
一返到香港好快又差返
同埋只要早訓同訓得夠都好少生
一夜訓加訓得少就好容易生
食嘢真係唔多關事
以前又戒牛又戒乜都係咁生
而家乜都食又食m記反而少生
不過奶都係唔敢飲

我覺得香港空氣污染都係成因
之前去歐洲日日junk food 都無事

都冇野輸啦

唔係避孕架
係teratogenic 致畸

醫生就有幾個推薦
都係mk陳醫生
tst kkho 就好似最平
中環 lsku 聽聞控爆發有一人但最貴

一般啦正常身形
我有跟營養食
夠蛋白質同有做運動

呢樣真

唔食A酸開post 無意思

想屌柒佢地

唔好on9 啦，食a 酸啦，自己塊面自己救

Ummmm 咁我又唔係濕疹既
化妝都遮到下

絲打諗住俾人無限中出？

空氣差啫

遲d會唔會有性交轉皮膚運

thanks bro
Saved

你係咪食好多荔枝呀

糖合理 戒油？身體好多野都要用到油woh! 上至細胞修復下至激素合成 朋友，做乜自己做大夫

我一直搵緊避孕方法
而家做緊最佳避孕方法
就係唔做愛
所以我係爛面老處

唔係戒既
我之前係少油少鹽
但係而家會食蔬菜天婦羅，薯條個啲

中學時期發現唔會生暗瘡嘅人就係點都唔會生
自己又早瞓又唔食熱氣野都係咁爆跟住就冇再理過
呢排晚晚三四點訓都冇爆過
所以暗瘡問題最重要係基因其次就係運氣

咁會唔會食番維他命補充番？vitamin B雜 蔬果類無woh

俾你發現左
來吧！好似班仆街仔炮轟我吧
哎呀一定係你食左十粒荔枝
搞到爆瘡啦

我都係過來人
戒乜野都冇用 食a酸最實際
以前最嚴重果陣聽人話戒奶戒蛋戒牛戒雞戒甜戒酸辣戒煎炸香口野脆口野
果陣真係連出街食飯都唔敢
後尾食完a酸覺發覺真係晒9氣
除左牛外食任何以上既野都冇影響過暗瘡復發

每個人身體素質唔同
我食煎炸野係會生
不過都唔理 照食

以為成功
之前我都成日keep住生，之後食左A酸好返晒，中途冇戒口，但甜同乳製品就不嬲都少，因為做gym
幾個月就有效果，成個人重新晒，個個都話做乜靚仔左咁多（當然我唔靚仔），個人好似重生咁 不過d 小Lon lon就冇計
好撚後悔唔早d食，唔係就少d Lon Lon

我覺得成日用毛巾洗面，或者成日洗先會生野，我由細到大都唔用毛巾洗臉，比我老母日屌夜屌，但我真係一粒痘都冇生過，成日比人話皮膚好，相反自己細妹成日聽老母講要用毛巾，塊臉真係勁粗，有一排成臉都係痘。

不過分別就係我一日沖兩次涼，起身一次同訓前一次，同埋毛巾一定唔可以掂到臉。

btw依d真係可能同dna有關，始終都係睇下幫唔幫到你

戒糖有冇瘦左？ 想戒糖減肥

其實真係好撚慘，係咁比人講邊樣唔好個樣唔好，乜撚熱氣，燥熱都有

我戒左兩個月牛 同辣 凍飲甜野
加食中藥 針灸刺絡

玫瑰痤瘡 消失得無影無蹤
無人知我生過

呢個病拖左我兩年幾 之前俾左好多錢買護膚品同做彩光
完全無用

係咪個人衛生唔得？早晚洗面保濕，經常換面巾枕頭套等等

我Feel到樓主果種絕望

一定會，加埋用運動，減少澱粉質吸收，信我
留意返澱粉質係碳水化合物一種，唔等於叫你唔食碳水

飲食以外，我講下護膚啦
我混合偏油，敏感肌
早晚用專科洗面
回應返樓上，中一起冇用過毛巾
洗完用紙巾印乾
Skincare 野盡量少
近排夏天就噴mist ，乾先加層肌研gel
一星期lush 薄荷mask磨沙
敷2次中藥粉溝水既美白保濕mask

有A酸又唔食 呻條撚咩

係個女度還

D印點算

唔關事
我食咁多糖奶都咁白滑

我冇食牛5年喇
凍飲就每日半杯豆奶
但係其他時間飲暖水多
最憎冰飲，去茶記都係嗌熱檸水

絲打 係邊間睇中醫同做針灸

基因好

支持
我都係嚴重皮膚病 塊面生暗瘡 個身爛 乜都齊
d人叫我戒口 我都試過好多次 叫我搽乜搽物 我又試
但係結果呢? 咁多年都係冇改善
最尾我決定唔撚理 想食乜就乜 唔好再壓抑自己
宜家反而仲好左少少 可能因為唔洗咁大壓力

冇食supplement
其實蔬菜淨係冇B12
但係人體只要好少好少
而且蛋都有

最後個句
Same

我fd食素都係好多粒粒
反而我全部都食就好白滑

有冇用爽膚水 有隻用完幾work

所以叫人介口係廢話
d人都未生過d瘡係呼吸都會生既

搽A酸啦
我返shift最夜收2點最早6點
日日都要化妝都好得返
爛臉介口幫助好微

咁你住外國有冇
早睡早起
超多菜 少肉
每日做半小時以上帶氧運動
勤飲水
保持樂觀心情

睇過外國醫濕疹案例
要keep住呢個習慣維持起碼4-5年
先見到90%以上成效 即係剩返好少輕微濕疹甚至完全好返

試下用洗面機

利申 用左半年少左好多

要戒凍飲

個個見到塊面都勁驚訝
之後就勁鍾意幫我諗原因
我屌 我知咩事就早就好返啦
仲係咁講「一定係......！叫咗你唔好！」
屌你 你估我想爛面嫁！

之前見好多人話完全乜都唔搽，淨係用水洗面，過一排會慢慢好

皮膚護理
中醫
介口

我全部都做足最後都係要靠a酸

我都覺得有關係 升中學係咁爆的大痘
仲要好紅既
後尾上網話毛巾好多細菌
就唔再用毛巾洗面
跟住開始慢慢少到上左U之後
黎m先會發細細粒
當然就未去到白滑咖啦
少左的痘先

要用skincare
唔好諗住夏天就唔用lotion
Gel係完全唔夠
Lush隻薄荷mask太刺激，粒子太大
我唔係敏感肌用都覺得辛苦

咁其實我都有生暗瘡
但面脥嘅位就從未生過
鼻翼 嘴邊就會生，但真係極少

食緊都化妝？
唔係會乾到上唔到妝咩

笑左

仲以為戒糖真係咁撚堅
要皮膚好心境重要啲

聽到人講都知道條友on9
Fd 既話 屌9佢

每日有冇11:00pm前訓sin

你呢d就真係因為食野生暗瘡既 係抵死

其實係
去醫院配嘅外用藥膏全部都係Zinc(鋅）

你幾點訓 幾點起身？
有冇keep住每日樂觀心情？

糖係暗瘡營養黎

醫其它咋
公立最鐘意配benzyl peroxide
沒乜用

但生完一兩日就退哂 完全冇痕冇疤
真心關體質事

Btw樓主係絲打阿可？經期係點？可能關事

傻閪西醫
試下睇中醫好過啦，調理內分泌

份hea工係做咩？

初中嗰陣都係爛面
西醫中醫睇過哂都係搞唔掂
之後日日做運動, 游水跑步踩單車etc.
一年左右就好返哂

2.4 mcg每日 換番就2杯奶/8隻雞蛋
多多益善嫁 vitamin b 12

一樣我都覺得戒野早訓飲水根本無幫助
中西醫都睇過好多次，根本就係自己體質問題，中醫都醫唔好

自問飲食好健康又早訓又乾淨....
調整心態緊要啲

自從戒左用乜乜洗面奶乜田乜磨砂，淨係用清水洗面之後就冇出過暗瘡

冬天天氣乾就用蘆薈塗下

根本個個人生暗瘡既原因都唔同
但好多垃圾醫生剩係識叫你解口 早訓 飲水
唔明佢地個牌點考番黎

樓主試a酸前可以去屈人錢買zinc試下先
平平地試一試可能有用

香港天氣問題

腸胃唔好
夜瞓
狂食肉
少食生果
身體差
唔做運動
月經唔定時
到大學都係用清水洗面
有時茶咗防曬都唔卸妝
懶惰地用cheap日本開架護膚

照樣白滑
未試過青春期爆發
皮膚好過細我5年以上嘅人
家族基因問題

係因為唔生暗瘡而樂觀(開心)
唔係樂觀而唔生

我自己係咁，食緊a酸而家做乜都唔生
個人放鬆左好多

用個樣避孕

樓主你個case有睇到有兩個問題
一黎每個人體質唔同
比如每個人trigger爆瘡既身體條件同環境都唔一樣 你點知介口法足夠抑制個trigger threshold?
所以方法效果未如理想好正常 應該盡量試多幾種唔同方法 睇下有效程度
最少依個方法應該幫到係你減少日後有三高問題既
二黎介口法如果你新陳代謝慢 好難見成效 建議養成運動既習慣 可能會好d

我試過睇個中醫
佢話戒肉
我好乖聽佢講加飲中藥
點知仲嚴重左

後黎睇左第二個中醫成年
情況好左好多

呢家要做激光整走啲印

冇改變果句sad到仆街

但我有親戚食咗成世齋
真係五十幾歲望落都仲係三十幾

食A酸真係有用加上環境都好大幫助。 我係香港生左好多年 睇咩醫生都冇用。 前幾年去左澳洲讀書，貪學生保險睇學校醫生唔使錢。之後轉介我去睇皮膚科，抽個血，醫生就開咗俾我。澳洲買好平，但一定要有處方 (我個時買2xx hkd 有成盒，一盒有好多，無數) 加上開左a酸葯膏俾我。一開頭食同茶野甩皮甩勁好，好痕，仲生多左。半個月後開始謝曬d倉。之後慢慢好返同冇再生。當然得行都會生1,2粒細

On9戒法,飲水都有害
介面水呀

尖沙咀
本草仁心
自己search

絲打介唔介意留tg講下係邊間中醫
我又係玫瑰痤瘡 拖左好幾年

以前中學日日食麥皮/包做早餐，暗瘡大爆發，腸胃又差，到左有人同我講不如試下介麩質，介左之後真係無事

不過我覺得真係個個人唔同，要check下先知有咩敏感

喂呀樓主 雖然你好有心戒乜戒物成年
但除此之外 睇唔到你積極抗痘喎 淨係睇咗中醫唔work 就放棄
你個skincare 簡單到 天生麗質嘅咪work
痘痘皮膚係要用多d 護膚品㗎 當然你揀咗d 衰嘅就越用越衰
建議你睇多d 皮膚痘痘理論 揀返d 啱嘅護膚品
推介你上paula's choice 個網睇 佢有好多痘痘教學文章
仲有台灣醫師陳皮

利申 以前成日爛面 有睇醫生一唔睇就翻發 最後係揀啱skincare 好少生瘡

我自己都係爆好多瘡 食過a酸都復發 依家轉用天然皀洗面 覺得幾直接效果唔錯 想試可以ig search naturalsoap

唔好灰心呀 有質素嘅唔會因為你臉上嘅些許瑕疵而拒絕同你交朋友呀

試試Skincare加強強濕，夏天得一陣mist，仲要每星期磨一次沙，皮膚唔夠保濕就出油protect 肌膚，太多油block毛孔會生粒粒，周而復始。

護膚品都係一個會引起皮膚差既原因
用返啲有ecocert既護膚品減少返對皮膚傷害先
一係就咩都唔好搽
美白野最多激素傷皮膚都唔好搽

樓豬不如試下轉洗面奶
用啲溫和啲嘅
因為我中學果排都係以為自己塊面好油
用專科呢類洗面奶
點知越洗越乾 越乾越油
同你一樣 成塊面生曬粒粒 又油又紅
但而家做足補水就好翻
希望你都快啲好翻

唔係可以避孕呀
係會影響胎兒發育所以你一定要做好避孕

食素同皮膚好唔好其實冇必然關係
日日食薯片飲汽水都係食素架

我之前又係狂生暗瘡
以前啲暗瘡用mario badescu隻drying lotion就會謝
但係個排用個支都無用
忍唔住睇咗一次醫生食抗生素就少咗
但唔係真係咁有效 之後都仲有生
不過太貴唔捨得再睇

之後反而日日用茶樹serum + 隔日敷泥mask/用APA
就好咗好多 而家得返啲印 就用The Ordinary睇下去唔去到印

有冇試過長期做運動排汗先

建議你做食物敏感測試
有時係啲食物trigger 你爆瘡都唔出奇
我都係食素 但對黃豆都敏感
食得太多會爆得好勁
對蛋同奶都敏感得好嚴重
宜家知道自己好多嘢都唔食得加上愛動物
戒清咗對皮膚好返好多
樓豬可以試吓

仲叫樓主搵護膚品既人

應該係唔明白爛面果種情度

利申：過來人

之前有幾年爛面，係堅爛

到依家都算95%康復

都經歷左幾年時間

痛不欲生，街都唔想出，學直情唔返

我既心得係

護膚品/臉部清潔只係最基本，只要唔用刺激既野就好，保持基本清潔，只佔20%

80%係身體內在因素，內分泌，身體機能，腸胃清潔等等

1. 爛面果種含膿，係由內而外
唔關護膚品/清潔事
有類似經歷既人一定明

2. 戒口，唔係要戒肉
而係要戒“有鱗片的海產”，100%要戒

3. 早睡早起，唔煙唔酒就唔洗講

4. 腸道清潔超重要

一定要令自己每日大便暢通，必要！

5. 做運動排汗，都係重要
加速新陳化謝，運動亦幫助排便

6. 暗瘡千期唔好用手用力jik！！！仆硬街！ 會感染附近位置，jik完好易有洞，而且個印會好深好耐都唔退色。要放膿就用暗瘡針，要練習技巧

內在問題，唔係幾個星期可以解決既野
要對未來有希望
無辦法，爛面係命運，但真係有完既一日

食a酸咪得 搞咁多托柒

自膠

應該係戒“無鱗片既海產”

手快快打錯

我有幾年食齋 10點訓6點起身 每日行番屋企 5年冇食煎炸野 淨係飲水 唔食海鮮都照生 仲有咩想戒？

真心多謝樓主分享

我咁岩搵到個好夾既中醫
食左佢既中藥暗瘡少左好多

佢話我好多瘀血血氣唔流通
佢幫我放瘀血 d暗紅既暗瘡印都淡左好多

我只係戒凍飲 其他照食

c打考慮下激光啦

食齋我未試過，唔敢講
但大便係咪每日有？

日日都有呀 點睇 仲有咩想戒？

我見到樓上講護膚品都呆左
點解會覺得我廿幾歲連飲食都徹底改變
之前會冇用過護膚品
去油去痘，酸性，純天然有機
皂呀奶呀乜乜柒柒都試過先愈爆愈勁
而家還原基本步先好啲

嚴重就去睇西醫啦 聽d傻柒講戒戒戒都哂鳩柒氣

洗少d面就真 d油脂有用
反正你都堅持咁耐
唔爭在試下 當比我老點都好

請問邊個中醫

D毛孔塞哂咪愈出愈多油 邊到你唔洗

嗯，我唔主張人戒好多野
除左我講既幾樣

有無睇中醫？真係出名醫暗瘡果種
唔係藥房入面果d

不過可以睇到班人係點睇爛面撚
我開post 話戒口冇用
啲人話我撻好多野上面先爆瘡
我話skincare盡量simple
又有人話要用乜用柒先有用

成個post 基本啲人講既野我都試過晒
淨係未食過A酸，我遲啲會搵資料試下

洗撚理d戒口撚咩 我就唔撚信有人戒得清過我 早兩年睇個好撚出名既西醫 佢問我係咪on9 咁耐先黎睇醫生 所以有得耐就去睇醫生啦屌 戒乜都係哂鳩氣 一食a酸改變人生

你都試左咁多野，點解唔試埋a酸？
A酸效果幾顯著，當時爛面爛左一年幾生到連耳仔邊都有終於的起心肝去睇醫生叫佢開a酸食
2個禮拜開始冇再生新，之後就一直謝，我食左個幾月開始已經可以由10mg減到5mg(當時我5級暗瘡)
同埋果陣我冬天食，淨係搽lotion、唔化妝，都唔覺皮膚有乾到仆街，我諗我體質都幾受到呢隻藥
Anyway你連戒口咁辛苦都做到，試多一樣都無妨

我明呀絲打
睇皮膚科1000up一次
我斷斷續續食左半年抗生素 但會翻發
唔知點算好
醫生講到a酸一定有用
但我唔想有爆發期
唉好怕落妝俾人見到成面粒粒同印

中條柒醫呀 我呀爺係中醫都叫我去睇西醫

驚咁咪繼續生

辛苦絲打戒口

每個爛面既人都經歷西醫開抗生素既階段

我都試過
d西醫真係好撚扑街
害死人

洗面洗唔到洗孔嗰d油脂架 洗得多盞磨爛塊面
冇油脂塊面太乾受刺激仲多油出黎
所以唔好洗咁多次

中醫果d咪又係類固醇 講經咩 仲要唔係人人岩用 做人做狗自己揀

中醫真係on 9
啲人話風水佬呃你十年八年
我夠膽講
中醫佬呃你幾十年

同埋無錢
我仲讀緊書 平時睇皮膚科已經用左好多
有返part time 但a酸好貴

問題係成面都係油果陣根本唔到你唔洗

我打算遲啲清大假食
2星期姐
一個人去旅行又可以玩
又冇人睇到唔洗化妝

中醫都有好既
不過10個無1個
調理身體一定中好過西

佢話如果用抗生素好快翻發先轉a酸
醫生現階段唔想我食
但佢話我可以揀食a酸
不過要定期驗血同sure中間無bb

我呀爺有中醫牌但係淨係幫人睇跌打 佢話中藥呃鳩人 得d傻系先信 係有時撞手神先醫得好人

一定要取捨呀 你想斷尾嘅 只要經歷2星期爆發期(呢個因人而異啦我就2個禮拜only)
跟住一世都唔洗煩 化妝都貼返晒
還掂你都爛左一排 唔差在辛苦少少最多比人見到你爛面樣多一個月喇 之後你都靚返晒喇!

未必得2星期
我有frd生玫瑰痤瘡，爆左2個月 第3個月先慢慢收
3個月後先開始靚 半年就停
我身邊好多成功例子都推介a酸
我就儲緊錢 如果遲d塊面又有咩事就叫醫生開

忍下啦 點多都唔會滴出黎掛 最多反光姐
一係用索油紙印下得唔得？ 我未用過唔知

絲打食完幾耐好返晒？
之後keep住無翻發？

早睡早起左幾個月咩暗瘡都收哂 但係印係點都整唔走

你最後個句 不如你返出去啦
天生麗質唔應該加入討論

樓主係咪做過手術 如果唔係生活習慣同遺傳，有機會係因為輸血 我爸20歲做過次手術輸血就開始爛面 到50幾歲都冇變過點都解決唔到

你話戒口？
冇
所以特登開post 叫大家唔好咁傻
生活開心最重要

冇做手術
冇遺傳，屋企人皮膚唔錯

未必會爆 我睇果個夾埋抗生素比我 食左頭兩個禮拜都冇生 之前果d又開始謝 一個月後已經成塊面一粒都冇仲好乾爽

其實你係咪長期無拖拍無扑野？
因為荷爾蒙先係最大成因.....

身邊好多女，結婚生仔後，皮膚突然變好。

病黎 生暗瘡係你唔好彩 唔關咩事

講真我都有戒口 係有啲幫助
但唔可能完全唔生
a酸我都食過 但完左療程之後都係照生
宜家俾我揀我會揀食中藥調理
我自己經驗 根本身體入面失左平衡 以前食開既野本來唔會生暗瘡都變左會
做得再多清潔 食得再清淡 再早睡早起頂多叫生得冇咁密
果啲乜鳩化妝水面膜外用野我唔會話冇用
但第一件事我覺得係令自己既體質變返好 唔好再爆新瘡 如果唔係都係盞攪

對唔住樓主我笑左
我記得舊登有個巴打拍低自己食A酸嘅過程放上youtube
佢都係勁爛面，但最後白滑番哂
不如試下

未生過果d點會明 聽d八婆講就信到十足

天氣問題 本身無乜暗蒼
做左地盤多左好多

儲錢想試
我係隔1,2年會無端端大爆一次個d黎
平時都會有暗瘡同暗粒 但化妝遮到
好想以後落妝都係白滑

唔係樓主 不過我拍左6年拖
咪依然照生

食過A酸之後復發又點睇

.造愛通血氣，有助改善暗瘡

食唔夠

係 然後係度屌呢樣屌個樣

無遇到中醫係夾
好多食完爆得仲勁
唔食仲無生得咁勁
On99

份量啱
A酸唔係個個都斷到尾
聽過好多食完幾個月之後都繼續爆

厹tone

我有1,2年又係突然爆得超勁

睇醫生食4環素 藥膏? 期間有用囉一停就出事

我想講唔好送錢俾班醫生了

總結: 要爆既話你做咩都阻唔到

我都係自然過左果2年之後就無哂了

呢個真
平時爛開面 去韓國日本乜事都冇
前提係嗰啲國家比較乾燥
出少咗油 黑頭又少啲

唔係淨係計份量架 有就再食 我之前都有再生 食多轉就冇哂 有經過食A酸果段時間真係好難再信其他果D野 做左咁多野得A酸係真真正正比到個感覺我係有用

其實有方法
只係你未搵到個啱你既
唔好叫其他受害者同你一齊放棄

巴打屌人前追post la

唔計份量咁計咩
你第二次食咗幾耐？
食果時梗係正啦 油又少咗又唔爆瘡

未用過=天生麗質？
你夠未用過A酸 唔通又天生麗質?

我覺得心態好重要
同自己講爛面又點喎唔好理
尤其之前單濕疹自殺之後
真係唔好俾咁大希望
反而會諗埋一邊

你情況有幾差呢？

分享下又話係厹...
咁... 祝你身體健康啦

睇曬 想講咩

睇完咁多post，我會試下A酸
不過唔會有希望
改善到自然好
冇用既話咪當跌錢

濕疹撚表示 塊面爛咗年幾

我睇果個係好出名果D 佢話係睇你好唔好到 我第一次未食夠數佢叫我停黎試下 叫我再生就番去拎藥 第2次食左3個月就冇事 兩次加埋都係未夠數 但係都冇乜點再生 係間唔時一粒細細粒咁 佢話個份量只係建議

非濕疹
係多紅色粒粒，化妝遮到

係咪擠出黎白色好撚臭果d

一早要試啦
a酸都講左咁耐 唔明點解唔試
身邊識人都係成日爆瘡
都無點睇咩中醫都係a酸搞得掂

冇人叫你淨係食幾個月，之前睇醫生都話起碼半年你d 皮脂線先穩定，外國有條友十級嚴重爛臉食左2年A酸完全斷尾

樓主姓黃？

生果都有糖既其實 走埋生果會好d

我係入到u個皮膚差到hihi
玩一晚ocamp變左暗瘡佬仆街

唔係，暗粒黎
極少生膿瘡

樓主真係可以考慮吓睇西醫食a酸，驚爆發期太勁，可以叫醫生開埋抗生素俾你喇!
利申: 食近第四個月....

真係on9先會唔信A酸，就係因為自己d sterotype 就要塊臉繼續受苦，你對唔對得住塊臉

Stereo

成日有d中醫撚戒口撚出黎嚇人 a酸又貴 所以咪咁多人唔信 見親依d post我都入黎屌柒班仆街

本身玫瑰痤瘡同生好多暗瘡 係咪應該食a酸+激光

有冇朋友用 nu skin spa機?
叫佢俾你試下

食A酸啦 戒乜戒物完全廢話

知唔知果糖同精製糖分別

傳銷狗nuskin

理論上係 問醫生意見會更好

加油樓主 我都係過來人
之前戒口戒夜瞓都無用
仲亂join facial plan 打埋暗瘡laser 買一堆skincare都唔掂 完全唔想見人 日日戴口罩

跟住食咗幾個月a酸 而家好少生
起碼唔會岀油 仲唔洗戒口戒夜瞓
得返紅印 keep住用美白精華好咗好多
起碼化咗妝都見得人

有冇link

Lush rubbish
好刺激唔好用呀

我中六之後又係keep住狂生暗瘡 生撚左4年 係3日唔埋兩日就會生嗰隻

上個月去睇中醫 佢話我濕毒重撚到仆街 叫我餐餐唔好食咁飽 早啲瞓 就得 日日食中藥咁

到左今個月 食左20包中藥左右 啲暗瘡真係停哂 可能一星期出一粒好易搞嗰啲瘡咁

但啲紅印仲係到 但都keep住慢慢開始退

巴打唔好放棄！ 搵到個岩自己嘅方法就得 加油

我果時起碼食咗半年-九個月

身邊d 中藥撚醫暗瘡全部失敗收場，戒口撚就一日到黑叫人戒牛，事實根本唔撚關事，你皮脂線過分活躍，晚晚飲20杯水食菜10點訓都冇用，唔信西方醫學走去信戒口同果d 咩發燒唔帶個仔睇醫生有乜分別

食A酸啦
食咗之後你就會後悔點解唔一早食

咁你爆番未即係食唔夠囉，依人體質，半年只係起碼咋，有d人食1 2年先穩定

下，得中醫先叫人戒口架咩？
牛肉好多激素係人都知架啦

咁多位巴絲

我幾時link up 左中醫撚同戒口撚，睇清楚

過來人 中一開始爆左10年 咦間好左9成 試過好多方法 上網睇左好多 我信係因人而宜
我唔work ：
中醫 ：高登kingdom 推既試過幾間 食完爆多左 人地話正常 爆完 就冇 又話要食耐啲完work 車

所有護膚品 特別係茶樹 xxshop: 我用左好多錢 咦類係岩平時冇暗瘡 爆幾粒個類 當係用頭幾次係 係好work 但耐左皮膚慣左就冇效 跟住我又買第二隻 無限loop 副作用係愈嚟愈敏感 愈乾 唔用好過用

戒油 糖奶：算吧啦 我爆好多既時侯戒完全唔work 仲俾中醫話唔戒所以唔好 咦家好返 日日m記都唔爆
戒既時候仲會唔開心（個人覺得心理因素係關鍵） 愈爆愈多

打左好多 想知有方法再講（重點：因人而宜 不過大家share 總有方法岩）

好波

個醫師好似唔係日日係診所
上去之前打去預約先

有無做運動先

做運動影響都幾大下

有錢就去食啦，講咁多做喵，以家就係點條明路你行，直接去睇皮膚科，叫個醫生開a酸

12年？ 打錯定點？
就算有錢食身體都未必頂到啦
長期會對肝負擔好大
我宜家知自己咩食物敏感反而唔會爆瘡

有幾粒嘅話咪用A酸藥膏/杏仁酸搽返好
反而印同啲疤好難搞

1 2年唔係12年，有冇睇空格

A 酸反彈
我就是成功的例子

以前我都係一樣 全面都係暗瘡，同學拎盒新嘅面油紙返黎，我一堂用哂佢，仲要張張滴得出油
查乜鳩都試過，keep住半小時洗一次面[係返緊學喎，老師都放我去洗，唔洗問]，乜撚柒用都無
直至中四嗰年，忽然無哂豆，油都無滴，係講緊用面油紙點hi都無
根本就身體問題，其他野都唔關事

天生麗質難自棄 天生劣質難自救

我以前有個醫生同學話
其實好多生暗瘡, 戒哂口又醫唔好果d (成面已經爛爛地)話係血清素輕微不足先會咁

真係幾大影響
我隔日跑步游水
由以前背隻心口白滑
變成而家出粒粒
已經著透氣T shirt
同一做完運動就沖涼

不過我都係會keep住運動
個人精神啲

More
食幾多？點樣反彈？差過以前？

屌，d乜撚野戒口/飲涼茶/早訓/飲水/搽乜搽物/勤洗面根本係班冇暗瘡或者係生得一兩粒個d撚屌講出黎，聽佢地講有用就奇啦

未爆過仲學人教人，我次次聽到都屌柒佢地，爛面只有一個方法，就係聽西醫，其他乜都假

所以樓主講得好岩，放棄以為自己會變靚喱個幻想，係唔得就唔得!

我本身係食a酸醫暗瘡 食完間唔中會出暗瘡 但係唔嚴重 再睇醫生比咗抗生素俾埋類固醇我查 查左類固醇搞到我有玫瑰痤瘡 而家又要從頭嚟過
你a酸復發係變到嚴重左？

其實應該好似濕疹，唔同人有唔同嘅方法

我都有好多暗瘡同印，但近年發現自己一去旅行，返到香港之後皮膚就會好咗，啲印淡咗，旅行其間都冇介口亦都冇生暗瘡，所以我自己應該真係因為天氣問題先咁

Btw, 我覺得個人浸過啲乾淨海水之後，塊面真係會好好多

濕疹撚表示戒咩都冇用
呢排狂食芒果海鮮 好滿足好開心

A酸有冇試過?

5年前食A酸
Touch wood 到宜家都無乜返發
我果時食20mg O字頭
食左差不多一年好似

宜家會出暗粒同經前一兩粒瘡
暗瘡多數兩三日就會自動收皮
但暗粒就搞唔掂
有絲打介紹揸BHA
用左幾日好似有啲效

我係食維他命好翻

係呀...我宜家停左A酸後有食zinc + 少量vitamin A supplement

新潮文

即係A酸醫唔到暗粒？
我好少生暗瘡喎
暗粒多

講埋護膚用咩product先

有機會用唔岩products

咁就由得佢啦

反正你都做哂可以做嘅野

人嘅身體好撚犯賤

你做盡啲健康野

都改善唔到嘅問題

可能你突然咩都唔撚做

就會好返

洗面 保濕三重 mask 有冇做齊？ 有冇化開妝用錯落妝水？

我都試過 都冇用既
仲搞到個人好唔開心 想食野自己鐘意既野都唔得
食完a酸之後 食咩都冇所謂
不過都係多菜多生果少肉 因為習慣左

不過都係久唔久生一粒大暗瘡 生緊呢粒凸起左成個月都未紅 淨係痛
好煩

化妝講多左，but 護膚呢

唔係...食A酸係控制你出油程度
食緊A酸時一粒暗粒都不會有
因為油都唔多滴
皮膚好到化左妝咁
但停左會出返少少
醫生話正常
停藥後出油的份量會慢慢回升
（但大部份人升返都只會去到一個程度係低過未食果時）
但有啲人會升返去同以前一樣
咁就姐係返發

試下齋飲水一年
實好得返

理論上如果食A酸係控制到你的出油程度
咁你以後會少啲生暗粒

不過暗粒我應該同飲水/去角質都有啲關係

去check下有冇食物敏感先！

放流料無人問候既

乾皮暗瘡人表示水楊酸世界第一 角質層生長速度超快

睇醫生啦 見又見唔到你果d乜柒黎得個up字 鬼知咩

咁都厹痴撚咗？

食完a酸之後真係好少再生

生都係好間中一粒仔

但戒口醫生係叫我戒花生同朱古力

其他都唔洗

香港d 19天氣
係香港會狂生油脂粒
咁岩去左旅行 去到第5,6日
D油脂粒會自己消

反而我食左一年中醫調理身體
戒牛奶 牛肉 鵝 鴨
皮膚真係好左好多
每日飲一杯綠茶都有助調理架

認真食a酸啦 戒乜春都無用 不過我都唔飲牛奶

嚟緊諗住試呢枝
睇下有冇功效

酒精超勁
用完爆紅疹

飲多啲水 早啲瞓 戒口 真係難聽過粗口
膚質好嘅人永遠都唔會明

樓主有無試過針清？身邊有個朋友都係爛面好多年，同你一樣戒過口，最後喺去做facial同針清情況好咗好多，覺得樓主可以一試

有個youtuber分享過針清去痘，可以參考吓

努力要放係岩既地方 唔係既只係哂氣

你驗左血 西醫叫你戒? 定中醫?

中醫既怪力亂神 我就唔討論
你想好番就認真D做功課溫書 你當我呢個PAGE係垃圾既冇人救到你
你睇下一個專醫暗瘡既台灣名醫既FACEBOOK 叫"輕鬆美膚"
入面好多真正正確既觀念 如果你是但用錯一樣"鬼東西"都會生瘡

我12月跟佢用到依家已經好左好多 你可以GOOGLE下 連登都得 我以前都打左唔少千字文

護膚品市場上九成對暗瘡膚都係扣分 所以點會咁多人話自己肌戒毒好成功
我曾經都好努力買 用咩三步曲+清潔面膜 幾個月 日日跟足 換左好多隻出名既 結果 敏感爛面收場 明明已經好努力 但點解會咁?

跟住我學睇成份 日日溫書 搵D所謂護膚方法 直至我搵到輕鬆美膚 我就冇再睇其他落去了

樓主我完全明白你嘅心情
我同你一樣頭兩年都係戎口搽天然嘅護膚品都係冇用雖然有少少好到但係慢同埋會係咁keep住生暗瘡 之後去左睇西醫佢食左四環素4個月就好番期間有化妝都冇再出粒粒 如果你驚A酸多負作用或反彈可以試下食四環素 好明白你嘅心情因爲都係過來人個陣係成日都唔想出街 一出街一定戴口罩就算落樓下都會戴
你一定會好返咖支持你

A酸 完

認真 食a酸啦 幾個月就無哂暗瘡
但係要長期一段時間食 同埋貴

追左幾頁

專科洗面唔係特別乾淨
爛面仲敷乜鬼lush/美白mask

轉哂啲skincare佢啦

睇我果段

試吓keep住每星期飲廿四味
女仔飲咁多涼嘢唔太好 但我咁樣飲完係好左
當然唔能夠真係根治到 但係少左好多暗瘡
如果油性肌膚 最好用蘆薈gel黎做補濕 唔好用cream

運動？

我係藍絲
你用開咩護膚品？
我冇介口，好少full mask同唔化妝，防曬用物理性，一樣照爆。
後來太樣衰，轉用礦物粉底當防曬順便等膚色好睇d，反而出少佐好多，就發現其實以前防曬太笠。。。出油塞毛孔
而家出少佐冇咁成日用手搞塊面，皮膚可以休息多d，靚過以前好多已經好心足！
咁當然每個人成因唔同要對症下藥先得，純粹俾你/其他人參考

素你老母質

笑死人咩

我淨係介牛 介濕毒既生果 （波羅 芒果 個啲）
塊面都明顯生少左好多瘡

不過成日都生好多黑頭粉刺

暗瘡底唔好用有油既野 洗頭水果D全部都計 所以你係街到有時會見到D女仔髮際會特別紅哂生瘡

你呢支有Squalane 已經FAIL
只係一支消炎 同加少少平價保濕因子 最主要係靠一堆樟腦 薄荷 酒精 等你涼涼地自我感覺良好既野黎

由細到大有濕疹有暗瘡底
但去左外國讀書幾年，仲通頂/食垃圾，乜衰野都做齊，但濕疹暗瘡都好返晒。
但係返到香港又爆過

除左自身，跟本係香港天氣有好大問題/關係

樓主可以考慮下移民

加油

上面答左 邊間
不過講明先 本身我都有睇其他中醫 不過拖撚住 冇好過
仲有一定要聽中醫戒咩戒咩 做咩做咩 做齊 好快好

豆奶 寒底唔飲得
其實你有冇諗過咸魚白菜食粥

之前戒乜戒剩 啲皮膚都係係咁出暗瘡
兩個月前開始食a酸 皮膚真係改善咗好好好多
我覺得你可以去睇西醫先
睇吓醫生比咩建議你 再決定食唔食都得嘛

針灸 貴唔貴 總共洗左幾多錢

我熱底喎
點解要食咸魚呢

有冇早瞓呀
我自己就係一夜瞓必爆

a酸改唔改善到之前積落黎既紅所？

去過英國exchange 差左
日本都一樣

對某d人黎講, 做齊咁多野都好唔到
大多數都係基因問題
唔好諗住乜撚戒口, 早訓, 多飲水呢d有用
對一d耐唔耐先一粒既人黎講就有用
但對於長久有暗瘡既人黎講
呢d全部係廢話

唯有最有用既方法就係食A酸
但呢樣野係有少少風險既, 請自己行GOOGLE
重點係一定要搵醫生跟進, 唔好自己亂買藥食

認真食a酸 過來人

雖然我無爛面
但我好明白樓主嘅心情
因為我身體另一個缺陷令我選擇用同樓主同一個態度去應對

我之前係西澳，空氣係幾好，天氣比較乾
夏天熱到40度都唔會笠同出汗(乾熱)，唔會好似香港28度已經成身濕晒個人滴水

我本身大汗撚

唔知你係咪講我
真心試下a酸啦 雖然我食完乾得濟搞到生濕疹
但a酸係真係好work架 爆發期唔係人人有 同埋可以控制
另外怕副作用可以食低劑量a酸 stable返皮膚狀態
（唔係廣告 YouTube 有個叫fio既女仔都係要成日上鏡 食低劑量a酸 廣東話片幾informative 不過都兩三年前)

A酸唔係避孕 係女性食用期間不能懷孕 因為畸胎風險極高 襯後生食啦

我係香港爆過好勁 有食過a酸好翻
我係北歐住過一年
我乜都食 乜都飲 淨係生過2粒
一翻到黎香港 好易生 要自己好好控制起居飲食先搞得掂
香港0既空氣，溫度，環境係最易生
冇計
你都可以話亞洲比其他國家既人更易生暗瘡

係澳洲住
係會比香港好少少 不過都係爆得好勁

食左a酸 控制個底先
之後會冇咁嚴重

絲打可唔可以分享下你用咩粉底同點上妝 食緊a酸乾到仆街 上完妝都龜裂咁

打手

我都試過呢d情況, 但只要搵到你爆瘡原因, 好快就會解決。爆得瘡, 就一定有原因,只係你未搵到

呢隻暗瘡膏大家又點睇
另外飲左幾次草本痘痘清 好似真係會好左

好慘 辛苦一年都係無改變

用過，for 膿瘡唔錯
但係我生暗粒多

濕疹咁恐怖？

我果隻係退完但之後同一個位又爆返
應該係清唔晒D膿

試下外用A酸先?
我都係好多暗粒
薄搽呢個 2星期皮膚開始有好轉

你都唔撚係呢種皮膚就收嗲啦
你唔撚好搵個有30cm jj又鍾意飲果汁嘅人同人講飲果汁可以令jj變長？

其實A酸都唔係啲咩好野黎

食完可能係醫到瘡

又有可能出現另一啲問題

而且返發機會又大

唔抵屌

你乾得黎有冇紅/痕？
護膚可以搽d荷荷巴油 之類 一兩滴就得 保濕滋潤
粉底可以睇下guerlain gold個隻 我乾到爆都係用佢 唔夠可以溝一滴油 用濕水bleary blender 之類既海綿上會貼d

A酸最大既副作用就係皮膚乾
而皮膚乾有可能導致濕疹

另外既副作用有腰痛 depression 之類

副作用唔一定個個人都有 我唔好彩姐

講下自身經歷
中2至中7 基本上爛面
面係極油（到依家都係）
加上因為會考加高考壓力
爛面到鏡都唔敢照

但高考完睇左沈祖明大概半年
只外服A酸 無食（用左大概都係半年)
明顯好左好多 但好乾好易紅

點知有一次去旅行(1個月） 我唔記得帶A酸去
心諗仆硬街 點知唔係
嗰陣先發覺原來唔洗再靠a酸 我皮膚已經冇再生暗倉

直到而家皮膚都一樣好好 一個月可能先有一兩粒

少少感受
早瞓 飲水絕對有幫助
但介口我就無乜
外服完A酸皮膚一定薄弱左 有好少好少紅 但起碼冇再生暗倉
我完全係成功例子 希望你地都得

same here
我係濕疹
唔識果啲姨媽姑姐
成日話我唔戒口
屌你老母啦
明明check過都無食物敏感
自己食完又無乜特別反應
乜鳩都話唔食得

食一個完整療程a酸大概八成機會唔復發

咁個兩成人可以再食一個療程 又係八成唔復發

姐係基本上食足係可以好返既
食個陣都注意下飲食同護膚
乾要搽cream

我細過都花花地面，冇戒口，有排怕死在做運動，就好轉左。

邊間中醫 求介紹

係咪暗瘡好嚴重先食得A酸?

如果係定期爆幾粒既食唔食得?

針灸加刺絡拔罐 中藥飲
四年前睇 記得好似幾千蚊個月
貴唔貴 睇下醫唔醫得好
彩光都無左幾萬 都係keep住生 又keep住sell
豐儉由人

尖沙咀 本草仁心
上網search

唔該晒絲打
有時上左妝會痕痕地 紅就無
試下你講個隻粉底先

唔係話生暗瘡盡量唔好用磨沙嘢整塊面 驚會太刺激啲暗瘡
同埋 生暗瘡啲人話唔好用美白嘢 專轉喺保濕方面

都係聽人講

可以低劑量咁食
食完一粒都唔生 但係你係咪絲？ 定期爆關m事就睇下荷爾蒙失調個d

痕可能係上完妝乾 都係護膚入手好d

就算真係變好
你保唔保證到以後都唔食個d食物？
人一世物一世
要我長食素真係頂唔順

試下飲啲天然蜜糖，唔係外面有加糖個啲
我每日瞓前飲，覺得濕疹係有改善

戒左差唔多三個星期已經返唔到轉頭
不過戒糖易，戒凍飲先難

仆街原來咁撚曲

會唔會係荷爾蒙失調？食荷爾蒙藥可能有幫助？

半年前轉左份hea工，日日準時走
Lunch 2個鐘，冇咩野做，唔洗化妝

無啦啦自爆, 我知你係邊個

痴線post

試下照紫外光燈

有無諗過係荷爾蒙問題?
有無試過中藥調理?
除左奶會唔會重有其他野係敏感

屌你老母 我成日食煎炸野 又唔見我生
根本基因問題

以前都係爛面 爛到唔想出門
每次好似好咗啲就會又爛返
終於的起心肝走去睇皮膚科
兩個幾月塊面已經好咗好多
有多餘錢嘅就睇專科食A酸
之後就會諗起自己之前幾咁on9

食得多唔好⋯
我之前又係咁根住食左一排係work
之後去醫完check到有缺鐡性貧血
會成日暈

你食幾多份量呀

我自己就食zinc picolinate, 萬寧都有得買，唔使醫生紙，食左一個月皮膚已經好咗好多，極少生暗瘡，連鼻嘅黑頭都唔知點解自己甩咗

簡單黎講zinc係人體必要嘅元素，身體缺乏zinc會生暗瘡、脫髮，而肉類、海鮮係有豐富嘅zinc，樓主食素可能會吸收少左zinc

想知更多可以google下“zinc acne" "zinc deficiency"

當然每個人體質唔同，你生暗瘡未必係因為缺乏zinc，但我認為zinc係用A酸前最後一個絕招，真係搞唔掂先用a酸

以前被人叫爛面佬 用好多野洗面又食中藥
最後咩用都冇
兩年前 唔戒口 淨用水洗面 唔食藥
依家得閒先有一兩粒
個個問我係咪食左藥

可否講下你食邊隻同食幾多分量，因為我自己都食緊所以想知多啲

以我所知食zinc會影響copper嘅吸收，所以我食嗰隻zinc係有加少量copper去平衡返

我食25mg 一日 但係可能其實本身人體已經夠zinc 但係我再加食supplement 會令到缺鐵 呢一2日係咁頭暈去左醫院check 到iron deficiency 同貧血

其實做運動加速返個新陳代謝係最緊要，我地啲基因一開波輸比人易爆倉就要後天努力補返。

同埋思想都緊要，唔好成日形住會爆，平常心自然對待。

洗面奶除左夏天，我都係夜晚先用一次，朝早用水加毛巾。夏天就早晚都用洗面啫喱/乳。

飲食係死證，特別係炸野，一食即爆，海鮮牛肉就睇人。

樓主都努力左咁耐，唔爭在再諗下仲有冇適合自己方法，唔好放棄呀。

我食緊Swiss zinc Plus 食左3星期
上綱睇到其實男性一日建議吸引15mg 我食個份量25mg 但係可能其實本身自己身體夠zinc 令到overdose 左 會令到缺鐵
利申23 歲 屋企冇人有貧血

加油

我由中學開始就一直爆瘡 幾日都唔退
醫生話我D係壓力瘡
開過A酸 仲要食長時間
但唔食之後又會生返出黎

最近開始帶飯 餐餐自己煮
盡量食得天然 清淡
食少啲零食
加埋做下運動
唔好特登搽咁多野係面到
勤力D換枕頭套
真係生少咗
天氣改變唔到
咪換個心情
加油啊 千祈唔好暴飲暴食放棄自己

中醫真係斷唔到尾 只可以話清下熱毒
之後去試中環萬邦行黎醫生 食左一個月消炎藥就好番大半 冇再生毒瘡
奉勸大家真係嚴重嘅話就要睇皮膚科！

生左七年以上暗瘡
係戒牛叫好左少少
食左A酸先發現係新世界
樓主d瘡含膿既話就咪用磨砂啦

搞咁多野緊係啦 全部都係化學野
咩都唔用用清水洗最好囉根本

仲有肌斷食都係假

戒口

一年就想改變體質

睇下你樓上個個

內文同標題不符

成功呃到你地入黎

爆完暗瘡之後堆凹凸洞跟一世先最慘

我好少少，冇凹凸洞
係兩邊面多暗粒
永遠清唔到

絲打你講既野
我呢一年全部做齊

我覺得zinc係有啲用 但無法斷尾
之前食過好耐zinc同埋b雜
係生小左但都唔會斷尾

食a酸先係終極boss
雖然真係好乾 試過乾到流鼻血 日日個咀乾到不能搽唇膏
乾到柯親屎都流血
我係食20mg 食左9-10個月
好後悔無早啲食 而家塊面有幾個淺窿

講埋護膚
因為面上既仆街窿窿 我又無錢做激光
我研究過窿窿可以靠保多啲濕去令佢無咁覺眼
所以我會早晚搽化妝水+gel保濕
化妝水 我用curel化妝水$160（唔係打手呀屌 真心好愛呢個牌子）
保濕我用個個naturie薏仁gel 係萬0買 一大罐$6x

同埋curel既防曬真係好有用 （呢個唔記得幾錢 好似兩舊水）
搽防曬可以快啲去印 最少唔會令啲印曬黑先
我成日用錯野都會爆粒粒
但用curel真係無生 我估因為佢無酒精無香料無著色

最近想化返妝 買左佢個BB cream都無事 本來好驚bb cc cream呢啲19野（呢個前日先買 $160）

利申 係屈人寺真金白銀買！！！！打手死全家 三生三世做印度/中國人

屌 以為自己睇錯

Thanks 絲打
我都聽講cruel成分幾好，有機會會試試
BB cream 一用就爆瘡，不了
好少化妝
通常用粉掃一層就算

根本戒口就是最on9既做法。。理應咩都要食 均衡飲食！就算對某些食物食左會過敏都好 都一定要寧願食小d等身體慢慢適應。嚴重暗瘡/濕疹/爛面最主要的原因就係過敏 係體質敏感 所以有時候情緒/天氣（溫度濕度）稍有變化 皮膚都會有所反應 所以根本外在搽咩都唔會好 除非你個底已經好翻晒 否則 一定係要由食野，由內在調理翻個身體 唔好甘易敏感先係治本！

巴打你試下食少d野，我自己就一增磅d暗瘡都跟住一齊增，一減磅就咩都無

有無大量出汗同放棄冷氣未

食左半年藥

一年之後嘅依家
返到以前咁

戒口真心無用 叫人戒口死全家

咁都ok ah
冇野輸

我早晚用A酸
加上一個禮拜可能1-2次mud mask
間唔時做下保濕

生少左好多暗瘡
但係暗粒粉刺keep住有

DNA 真係好神奇，你既一生一早決定左，除非有朝一日科學上破解到晒，唔係真係冇機會

我自己皮膚又係好差， d 撚屌成日叫唔好用類固純藥膏，問題唔用慘過死，一係依家死，一係遲d 死 係人都識簡

其實A酸個負作用就因人而異，我就無爆發期，開始食幾日就無咩油出，心情真係好好多。

可悲 基因真係影響一生 有時d野唔係你想改變就改變到

利申：矮撚

好 唔該晒

其實係有細菌

你成功左，成功失敗左

有時條頸都會爆

Zinc+🐢靈糕

濕疹絲打表示
一定要去食 好有效

我仲食緊啊 所以都答唔到你
但我之前額頭會爆好多瘡
所以成日都會紅哂
而家冇瘡 咁我個額頭就唔再紅喇
不如你去睇醫生先 聽吓醫生點講

關唔慣腸胃事呀？
我試過有一排日日飲檸檬水，戒零食，淨食三餐（咩都食），痾勁多屎。暗粒暗蒼少左好多。

一啲啲關事加姐
我青春期都食好多煎炸野又重糖 都冇生過暗瘡
飲好多水同早睡早起就真
小學同而家出黎做野都係生過幾粒

同埋到高中先至識保護皮膚 開始搽護膚品
之前用水洗面 乜都唔搽

生暗瘡不嬲都唔關生活作息 飲食習慣事
係關基因事 所以要生就一定會生

你咪係樓主講個d仆街囉

食A酸 食完包你後悔唔早D食

你亂戒都係辛苦自己
去驗下有咩食物敏感啦

好好笑

戒口

我Buy戒/減糖/奶
不過講緊係睇左醫生先

暗瘡太多唔搞 最後發炎發到留坑洞
戒到唔食野都幫唔到你

我聽朋友真實個案，係醫bb 爛面，但唔係濕疹。你可能都岩用，去買啲珍珠粉末，千萬唔好貪平買假貨，加啲bb用得既cream，萬0有售，洗完面就搽啲。
但一開啲唔好搽太大範圍，係邊緣搽少少，以防敏感，如果見到開始見效，就查多啲爛面既位。

希望呢個方法幫到你

我有方法，有興趣留tg

Curel 用30定50好
同埋用for面定用for 身加面嗰隻好

基因問題唔食藥點搞都冇用
我同阿哥都係中學就爆，20歲之後先唔會狂生，不過d印先最撚煩
但老豆老母塊臉白白滑滑

咪玩啦，食生果然後話自己戒糖
只可以話抵死

想請教各位食過a酸既巴絲
a酸連同抗生素一齊食，個啲抗生素係四環素？還是普通野，係藥房都買到？

咪自己買啦
去睇醫生

點解會覺得我冇試過

有乜可能係連食物原本有既糖都戒
如果係咁連蔬菜都唔食得（蔬菜入面都有少量糖 e.g. ）
如果真係要咁樣戒糖法首先未醫到暗瘡都先便秘

我覺得一來返工有壓力
心理質素同生活習慣個啲都有影響

二來其實香港空氣質素好撚差
又多塵，天氣又濕又熱

三來水質都關事

自己係香港爆瘡爆到仆街
去咗外國確實生少咗

由細到大乜鬼都食
塊面一d事都冇
呢d野睇基因既ge

好sad

我咩狗屎垃圾都係咁食, 咪一樣少暗瘡,
唔怕臉皮厚啲, 就日日大大力用毛巾擦塊臉,
沖涼果陣用指甲挖下塊臉, 就見到指甲有啲灰色/黑色 老泥,
日日都捽甩佢, 保證少好多暗瘡

之前去左睇中醫睇左兩個月由成面都係變到得返d 印，而家直頭間唔中先出一兩粒，冇話特別戒口都係唔食炸野油野，個醫師真係好勁，但差唔多一星期睇一次5,6百蚊咁，而家舊同學食飯第一句係話我肥左之後就話塊面好左 都算係好事

咩醫生

近喎，我住天水圍

食中藥期間都好主張戒口，我睇嗰排都好乖咁戒

做多啲好事個人會靚啲
我以前青春期開始爆到成面瘡連頸都有
爆到廿歲都仲有
但之後信佛就得閒就上山食齋餵吓流浪貓狗咁
皮膚好咗面油少咗連啲暗瘡都謝咗呀
到29歲為止都冇再爆過超過一粒瘡
仲要無任何暗瘡印，我就係一件無印良品
你仲後生又唔駛咁快放棄嘅順其自然啦

都唔撚知真定假

早啲訓

sis , 暗瘡如果因為面油勁，有隻醫生處方藥好多人都試過work ,原理係減少油脂分秘

名我唔記得左因面油問題已解決多年，你google 暗瘡，面油，藥就有

但呢個方法雖然見效快，但都有面乾負作用，做下reseach先自己

有無食過zinc嘅人成功擺脫暗瘡？

知道。
係咪仲要一日飲八杯水
保持愉快心情
做好事，說好話，做好人
見到人要講早晨
同埋過馬路唔好衝紅燈
先可以冇晒暗瘡 ？

好好笑，你好好笑
保持哩種心態，有暗瘡有天咩可怕喎

陰公

咩事咁多負皮，其他人咁推銷式咁講產品又咁受，好似同你講搽蜜糖可以醫爛腳呢啲方法，未試已經覺得有毒咁，但心理上又想尋求最天然既方式去解決呢個問題。

如對於塊面太油係關個腎同脾事，飲水方式都好影響身體細胞吸水。

如果你係絲打，都要留意頭髮有無成日整到塊面，同埋沖涼有無用太熱既水，長期係冷氣地方塊面都好易乾到出油。

我都曾經爛過面，我返工有時有客要見，爛到程度要戴口罩費事影響儀容，所以我好身同感受

我6年前試過A酸 食咗差唔多4個月 當時食完之後冇乜再點出暗瘡 連啲印都淡埋
結果1年半之後翻發 又再爛面 估唔到食A酸都係斷唔到尾
而家冇之前爆得咁犀利 但都仲keep住出唔少暗瘡
我估我應該因為內分泌失調或者壓力太大令到啲啲暗瘡搞極都唔好

我都係！
食少左紅肉皮膚的確好好多
之前比人笑爛面好慘 背脊有時又會生暗倉
而家白滑哂
重點係我無R所以無印

有興趣去驗血，但有間公司既介紹佢話驗血可以知咩令到皮膚會濕疹，但唔見佢有寫暗瘡 咁其實幫唔幫助到改善暗瘡

之前有段時間工作壓力好大 而且工作環境好差
成塊面爛哂咁濟
睇皮膚科醫生佢係教唔好用太多護膚品 最基本保濕就夠 洗面揀冇泡果d
戒口都係容易敏感果d
加上食左差唔多1年四環素
依家好返哂 (雖然我覺得最太原因係我轉左工
醫生果時話食四環素可以食到以後都唔生暗瘡
咁暫時4年我都冇爆過大既 係有時唔夠訓有d細粒既
同埋我覺得最重要係! 唔好手痕成日摸自己塊面!

今晚開始食40mg

想問除咗面要保濕 揸唇膏同防曬

咁身體使唔使保濕?

仲有使唔使用洗面乳?

食咁多西咪食到咁囉，雄激素過度呀

有冇試過水陽酸？
我以前其實唔算好嚴重但硬係keep住有幾粒喺塊面
去舖仔美容院做水陽酸，做完晒個療程後幾年，到而家只係間中m到出一粒咁
可能推晒個底d污糟野出黎，又過埋個青春期，又讀完書冇再自殺式捱夜掛
冇戒口乜鬼都食，反而後來有一排減肥食得極清淡、食野幾乎同兔仔一樣
d皮膚係冇分別既

同埋我做過敏感測試，食物方面只係對蝦蟹輕微敏感
蛋奶牛呢d常見致敏原好多人自己敏感都唔知
咪會覺得一戒就一天都光晒囉
我check過冇野就照食架啦

除咗皮膚冇改變之外 身體有冇健康左

敏感測試會check到致暗瘡既致敏源？

測到對乜嘢敏感，但有咩敏感反應係另一件事
有時係皮膚、有時係腸胃等等出事
而我本來係去睇個鼻敏感，但佢連食物都會check埋